［嚴選］最佳啤酒

Hoegaardren隱陣之選
平野就青島 有種麻甩滄桑味

樓豬5毛⋯ 青島都飲

hoegaardren已經係最低能夠接受到嘅酒
其他嗰啲啤酒都入唔到口

所以係隱陣之選 男女老幼都啱飲
本人中意飲craft beer/ale多啲 但未必個個人啱

最近有隻好hit 日本野嚟 不過唔記得咩名 淨係記得嗰到老師傅推介

Asahi

手工啤？師兄有啲料到

金裝 盧雲堡 Löwenbräu

香港Asahi 全是國內造

Chimay Blue, 我覺得真係好好飲

Hoegaardren淡茂茂又貴

飲喜力/藍妹/生力先係真男人

日系十波佬好飲過阿沙閪，阿沙閪第二罐會開始覺得無咁好飲

同埋唔好睇少青島
呢個價位基本上屌打其他

巴把識貨
青島係首選

聽過唔係到到都有得賣
要識人先有貨入

Chimay red

我都未飲過 都係聽人講先知

一試愛上

啱啱先飲左樽生力
真男人先飲呢d

好
最啤酒
唔會有其他味

Ale唔錯 但都要睇點整
不過男人去到咁上下 飲慣咗IPA
再食埋煙
就飲唔到其他

藍冰邊有得輸

Stella estois

嘉士伯金裝 濃滑醉

呢支邊度有得賣

飲開dark ale/ipa真係返唔到轉頭

走啦 我唔想搞大佢

Arcobrau schloss dunkel 德國黑啤，好撚正

青島純生>>>嘉士伯金裝

麻煩大家po酒po埋邊到飲/買

1664

手工啤

厚身body再加麥味 小小油身
有啲加埋咖啡
其他變哂soda water

想知巴打飲開咩好野

ching知唔知ipa個a點解

咁係細分啫
我咪話飲落去飲IPA 好難飲得其他入口
Pale Ale都唔岩口味啦

Amber Ale我叫鬼佬試佢都唔制
話女人先飲

最佳唔敢講 但諗唔到飲咩就會飲Corona

希望你係講笑

Corona

仲話識酒 見到你地hoegaarden都攞出黎講真係得淡笑 不如你地飲藍ice啦

如果講罐裝超市買到嘅
Boddingtons pub ale唔錯

係捷克旅行飲過
幾好飲

香港7仔好似廿蚊罐

Stella
Sapporo

雪到凍一凍飲 好撚正

Sapporo draft black

七寶

青島個廠好似係德國佬起 日本仔佔領東北個陣又收購營運過
所以同asahi 啲味有啲似
表面國產 實際係德國啤日本啤

殺波囉真好飲過阿沙he好多，但問題係唔係到到有

返開深圳飲開間craft beer
lager 真係唔岩
除左缺點太遠 so far 都ok
一晚消費人均120左右 。大約二十幾款。

有時都會試下唔同既cider
如果岩果酒我飲開一集叫tempt7 唔知有無巴打試過

Pale ale ipa craft 二料 三料 四料 cider 乜柒都會試
India ipa munch helles fest bitter 如果只係講lager 我都飲過幾款 pale lager Vienna lager dark lager.. amber lager
講到講唔完。

Hofbräu München

Brew dog邊款 ?藍色樽仔，我覺得好差，但岩入門飲既試下感受精釀。我飲過一隻紐西蘭epic zombie 一聞落去既果香真係不得了，缺點：好撚柒貴，希望有機會飲到epic既生啤

Molson

岩岩飲完。教士18蚊500ml

識飲一定係藍妹

有2款容量，分到係日製定蝗製

青島係國民黨野黎
打內戰輸左比人搶埋

Tetley 好撚飲到痴線

反共反到傻撚咗？
你知唔知點解青島出名
因為佢係德國佬跟住德國啤嘅formula整出嚟

Blue moon

青島 原漿

Weihenstephaner Hefeweissbier

竟然講左咁耐冇人講Guinness不過draft同罐裝個味差好遠

認真咩 呢度咁多人話1664好飲
圍內fd都話係俾狗飲

沖繩Orion 啤酒
去過參觀工場，都幾易入口

Liebenweiss

係沖繩飲Orion生啤，飲唔停口，勁好飲

藍妹百威

中學跟學校交流團參觀過工場
完咗之後因為學校問題派紀念品派果汁同茶超唔開心
返到酒店即刻走去自動販賣機買咗罐黎飲
勁易入口，麥味唔差
以為唔太出名冇咩人識
巴打你真識貨

ice

罐裝無生啤咁好飲，下次去到沖繩，你真係試下生啤既Orion

Foster

亂入 飲大酒only

日本啤酒我揀Yebisu

美津濃阿沙閪

冇最佳啤酒，只有最啱你口味嘅啤酒

淨係最常見stout ale lager都已經唔同味
點先叫最好?

你同班小朋友講分類，佢地識閪分咩
分分鐘ale lager 有乜分別都唔知啦

TENNENTS

人人口味都唔同好難話邊隻最好飲

但藍妹應該真係最少人屌

輕井澤？

飲多啲唔同種類嘅啤酒，你就會發覺藍妹藍冰差無幾

點分㗎

講咁耐 冇麒麟?
asahi kirin 日本
獅威 青島
藍妹（玻璃樽）

唔好講到咁死，德國有力一戰嘅，Weihenstephaner 我都幾欣賞

上hktvmall

350 寫住日本版
330 冇寫

即係七仔aeon 個啲500都係made in China ?

München 既啤酒on average 都正
但偏偏冇好嘢食送酒

以為拎住條Jer

喺日本飲咗依隻新出「本麒麟」
非常好飲

Gaffel kölsch
科隆啤酒

hitachino世界級
手工啤首選

手工啤真係力壓罐裝啤

Flensburger
有冇同好？

大陸既話哈啤都唔錯

夠女人飲

所有德國啤酒，最佳erdinger

去日本居酒屋飲過一杯麒麟啤, 好撚好飲

青島，哈爾濱都係比狗飲

調轉左兩隻 自鳩

Budweiser

Epic 唔係cider類。ipa類
Cider 我鐘意tempt7 佢飲落又唔似平時既cider咁，另外一隻rekorderlig 價錢都適中，但後者比較適合唔太鐘意酒味重既朋友，而且係超級甜，飲飲下就上左腦

啤酒界始祖

無一隻最好，岩你口味同心情就係最好 幾百隻味邊一隻岩你就係最好。但上面1664 啊飲開叫好，可能未接觸其他，只係試過啲比較大眾款既啤酒，一開始我都覺得1664唔錯。但而家再試覺得聞落去香精味濃，淡且無味。

有d罐裝唔係愛爾蘭, 好似係馬來西亞

超市買到就 鬼佬 ipa

Leffe / Boddingtons

1664
同埋手工啤 好多仲差過大廠罐裝
唔知做咩上次返香港周街都吹奏

Off topic
近排收到份禮物
電動打泡器

好正

有次同fd吃宵夜
買咗青島啤酒
我個fd話去青島飲完原漿之後
上市罐裝版唔再飲得落口
見佢講到咁神奇
第二日即同佢走堂飛青島飲
推薦各位愛啤既巴打有機會真係去試下
再加個元素週期表燒烤

去愛爾蘭飲到顛
醉左第二朝起身飲Irish coffee
仲有佢地成日拎個水樽出黎
話係the water of life

姐係以工廠啤來講1664 係正常。今晚我返深圳飲完再做個賽後報告

好大浸mk味，重以為有咩特別見解

認真討論

係7仔價15蚊內既啤酒，青島其實真係冇得輸

其實青島有一隻白啤，個味拍得住Hoegaardren。老豆係惠康買返屋企我先知，因爲香港官網我都搵唔到圖。

ps不過唔係間間惠康有

邊到有得買

未見過喎
Btw上面有人話青島做到同日啤差唔多味

之前ok 入左隻富士山 飲落好撚清澈

Peroni意大利啤，淨飲會有啲淡。如果配芝士一齊服用，會激發出佢入面啲微苦味，好撚正

屌奶昔
變左拋書包/批鬥post
邊個再批鬥人自對一杯

今晩問下老豆先

飲咁多會死

台灣18天啤

Speight’s old dark

阿信屋個隻日製

藍妹

XXXX

Suntory Premium同Erdinger Dunkel都無人提..

冰水都好飲過佢

個罐寫brewed and canned under supervision of asahi japan = 大陸版

個罐寫brewed and canned by asahi japan =日版

個味差好遠 好易分

啤酒既野都好難話最佳
要推介的話係日本飲個一隻生啤叫白富士 入口好醇但又好清爽 一試難忘

jolly sandy

Erdinger黑啤，正

Stella 都係得一個人講
好撚好飲

suntory premium真係好正

又係呢啲on9 comment 每次啤酒post都有啲咁嘅人
人地鐘意fruity啲清啲嘅就話女人飲
你咁鐘意威咪飲火酒囉on9

冇之一
個人黎講一定係最好飲
飲過大部分德國同比利時既啤酒
冇隻夠佢黎
根本屌打

Steinlager

都係覺得calsberg

飲開hoegaarden同1664
如果手頭緊,就飲青島

其實國產 哈爾濱 好唔錯

好鍾意飲Fürstenberg

巴打譜供
Guninness 真係好好飲 精髓係面個層泡

唔止好飲 正常斟嘅話一定要分開兩次斟 然後再等佢d泡慢慢散 之後出現完美嘅黑白線

最簡單睇罐頂有無突字，有就係日本版

修道院無得輸

麒麟有時有香蕉味唔係好事嚟

返大陸飲貪佢入口啤要打税？

借樓上巴打圖
紅圈果枝真心好香好多味好好飲
但好濃同埋好貴

有冇人飲過angelo poretti
係香港搵極都搵唔到

啤酒好難飲
中意紅酒多啲

夠

1664 嘉士伯 藍妹 生力

唔計手工啤就一定係Stella!

飲過IPA咩斬唔洗飲

講咁耐都未有人講Fuller’s London Pride

德國HB

少有嘅大廠Pils可以有咁Hoppy

識飲賓賓版生力，巴打成日出入灣仔

見到咁多回覆話堆垃圾商業啤酒好飲就知識飲啤酒嘅人好少
唔好再飲垃圾lager 飲手工啤啦
推介香港廠嘅少爺同英雄啤

我大陸飲過佢地叫伯納12 一枝上次買35蚊左右

飲開戈間有 但係而家好似無了但無開來飲 香港少爺

再唔係就睇罐下面有冇logo 寫住 (酒)

Boddingtons

咁人地打完稅都係平嘛。 我一晚最多都係四枝頂。 一百蚊埋單左右 都係平過香港 香港啲手工啤酒吧賺既錢用來交租 。今晚收工又同同事返去試下新野

邊個話大廠冇好野？Mackeson隻milk stout真係屌打晒香港飲到嘅所有手工stout

紅酒桶釀嘅啤
係有紅酒味但唔識欣賞

carling

麒麟 premium

喜力&orion

德國啤冇得輸

入嚟都諗住講依個
7仔有得買?

呢支？

Asahi
麒麟

1664無撚得輸

鐘意跟日本地ビール協会每年比賽結果去試新啤酒，有分當地同國際賽，日本當地係勁多手工啤廠，而啲細廠啤酒除左當地郵購外好多時只限於該個縣市入面啲超市先有售，所以好多時去旅行都特登搵黎試，去年香港少爺啤都有過去參賽拎到金獎，有興趣可以睇下

International Beer Cup 2018

Hoegaardren白啤
有麥香回甘又唔苦

日系無人講Suntory 既？
正

其實就咁講brand 無乜謂
1個brand 都出100幾十種味

founders ipa

食大排檔飲青島 冇得輸

去高級版U select 買啦，$16.9一罐

白罐嘉士伯

藍冰比狗飲

係tst 瑞士餐廳飲過一枝叫appenzeller weizenbier
好好飲，有無人知邊度有得買？

Ching我地同好

其實hoegaarden果罐紅莓都唔錯啊
拎黎做飯後飲品幾好
但我d fd個個話好撚難飲似藥水
唔知係咪我口味獨特

呢隻邊到有

No日本老師傅隻啤酒係同嘉士伯合作

1664 白啤

可能你需要新朋友

講真
飲親手工啤都係閪多過like
(10次都唔知有冇一次係正常味)

上面講1664同Hoegaarden根本花味香精味

香港易買到/飲到 而好好飲既: 三得利 Premium, Guinness Draught ,Sapporo樽裝 ,Corona, Stella, Boddington, Murphy's

札幌

地址？

Super dry

asahi吟釀冇得輸

stone

Aeon好似有

1664 支裝同罐裝都好撚難飲

我幾中意Franziskaner

係香港以外飲過最好飲既係青島原漿啤，之後香港落酒吧就飲Erdinger Dunkel，出街食飯飲藍妹

咁你入黎做咩

blue ice
打邊爐任飲必有

我膚淺d.....鐘意飲London pride

幾年前係藍帶個香港代理榮興行做代理，但佢地唔識做marketing，最後都絕跡香港

Murphys 黑生啤
鐘意飲啡既會更鐘意飲

香港邊度有酒廠

正如大家講開大波妹你就講飛機場，搏屌咩

Erdinger dunkel & sapporo

落bar飲，如果無promote, 多數揀stella或健力士黑啤
自己買就會飲asahi, 尤其是揀啲期間限定來飲，印象中秋味都幾好feel

嗱！識貨啦！Fuller’s真係大廠典範，London Pride有一錘定音嘅霸氣！麥味、花味完美平衡

btw Fuller’s Brewery上個月畀Asahi收購咗，簡直係英國國恥。希望最後會好似當年入股青島咁，哽唔落lur返出黎。

7仔有得買 但知算唔算啤酒

edelweiss清香過hoegaardren
但好似得酒吧有得飲

其實依隻係好正

佢有隻四川花椒味好撚
辣辣地用嚟配牛扒/薯條一流

stella

CIDER你都未飲過?

飲過 但算唔算啤酒？

Asahi叫做最好，整體嚟講啤酒俾狗飲

唔識欣賞Sapporo ,Asahi 真心正。Draft 既話Sapporo 還可以，不過Asahi 完全屌打佢。 青島就同意，其實幾好飲

佢啲果味好怪

嘉士伯冇得輸

GUINNESS黑啤

睇落好似幾好飲喎未試過得閒試下
thanks

應該唔算, 啤酒要有小麥
cider用蘋果

其實青島都唔應該算係啤酒, 用咁多米黎釀, 啲on9都飲得咁開心

同好

生力喺元朗生產架

見咁有緣:

其實德國啤酒有個法例, 定義左一啲類型既啤酒, 咁樣做可以保持到啤酒既製做方式。當然唔跟都可以好好飲, 但有好多中國啤酒廠因為以前好多時用玉米/大米(平)混合大麥釀, 所以好淡, 真心似加左voka既啤酒, 我唔係幾鍾意。

仲有我打錯大麥做小麥, sor

係我公司樓下間7仔有見過
有ching話高級版u-select有賣$16.9

等我都去搵吓先

樓豬繼續飲青島

佢特別滑，順口
因爲唔係打二氧化碳，係用咗氮氣

係公司拎個濕鳩櫃擺住先

Draft Asahi每啖都係享受

好撚麻甩

泰象定麒麟啤呀？

Singha?

邊度有呢隻賣 外國飲過 香港搵唔返

痴線 講左十頁都無人講德國paulaner
果種權頂發酵方法飲落真係一試難忘

由鳩啲懶醒既傻J啦

咁又唔得 想毒人入圈飲

singha丫 口味似白啤，啱女仔口味。象啤太苦澀不了

好遠，係寶安多數都係早一日同老細講佢地係關口接埋，然後自己坐的士返去

無錯

差點忘記有呢個牌子

象啤都苦既話 要飲cider喎

平價野黎講
skol 同sonderberg冇得輸

咁又唔使，青島藍妹比起象啤仲清容易入口。對我黎講象啤asahi嗰啲好苦，我鍾意啤酒有crispy既感覺

真男人口味，可惜香港冇

呢個幾好飲, 印度野
其實香港都有的, D印度餐廳會有得賣

其實American Adjunct 就係用五穀雜糧嘅澱粉質嚟做，所以用米釀啤酒真係見怪不怪。Tiger, Chang都係咁，而日本佔大多數嘅發泡酒(個人唔當佢係啤酒)都係咁樣。

咁做有好有唔好啦，麥香味對我黎講好重要

係咪印度酒？有隻叫Kingfisher係everyday beer當中，都算幾過得去

紅色呢隻正

Hoegaardren同1664係比偽文清扮野用
Hoegaardren淡如水 1664白啤更加係香水啤酒

Toøl Garden of Eden

Ballast point IPA

呢隻香港，heroes其中一個老細另一個brewery
Carbon brews hazy IPA

香港買Orion 唔抵玩 355ml都過10蚊罐

釀Everyday Lager唔係for tasting嘅話，四平八穩夠Gur嘅話，我都收貨。呢堆超市啤中，個人prefer青島、Asahi

出得去飲就唔好飲樽裝啦tap新鮮好多，就算同一隻，d味都係好過樽裝

近近地蛇口有間叫Taps都可以試下，佢地有自釀

另外華橋城都有間牛啤堂，本身係北京brewery，係北京飲過都唔錯

上大陸識飲真係飲手工啤，間間都超多tap飲唔晒，d人仲走去排喜茶次次去都行埋去d tap度試夠三四隻先叫一杯黎飲(其實香港都可以叫佢比細杯仔你試)

Erdinger

Sapporo
個人覺得好飲過asahi

爸打有無啲麥味濃既啤酒推介下

騎撚，嘉士伯，asahi，Stella

間野有機未有生啤 佢話人流唔夠開20升等自己飲完都似。

另外，樓上見到有巴打話牛啤 佢地屬於高級精釀，如果岩岩入坑既唔建議試。可能會浪費左。

好想試哂ratebeer top 50 香港好多都無見過有無bro知邊到有多款d賣

識嘢，又唔太貴，又好飲，最好係本地牌子，次次去超市買啤酒同frd飲酒佢地都唔知鬼佬，一介紹佢地試完之後個個都鍾意

旺角 beer exchange，好多出面少見既牌子都有

NZ 巴打？Chur

無錯！嗰種甘甜苦澀味真係lager啲清水比唔上

小學畢咗業未

成日去aeon買

我喺澳洲住咗4年鍾意咗飲澳洲啤，好多香港都無聽過。

本人比較鍾意pale ale, ipa 同少少stout

先講stout我最鍾意嘅就係
Irish stout Kil'Kenny (香港未見過有)

Pale ale/ipa就有

澳洲大牌廠 Coopers' pale ale. Fusion有賣

Little Creatures 依家喺香港堅離地城開左間好大嘅micro brewery並係我同班澳洲rugby隊友嘅落腳點,

Mountain goat， 香港無見過

StoneWood (California brew) 半山到上環啲specialty bottle shop都有賣

Pacific Ale (California brew) 都係半山有得賣

本地嘅就都係近年大家常見好多嘅少爺，大浪灣，鬼佬，嘜啤等等，我全部都接受到不過同澳洲比仲有一段距離。

另外喺Sydney試過一支啤好特別係因為佢用嘅係海水唔係淡水，飲落果種好正嘅海水味加清新ipa味真係一試難忘！依家都仲未搵得返，建議喺sydney嘅巴打搵搵

Sour beer試過但係唔太鍾意, 對我嚟講都係太hipster，同飲多泡Rosé差唔多

象啤

Mountain Goat西貢間Bottle Shop好似有

要麥味重飲Ale果邊，我首推Fuller’s London Pride。IPA未必啱你，Hop味可能搶左麥味。

lm

去過咁啦

女人啱飲 易入口

M&S 個堆係唔錯

琴晚唔小心飲大左 都係pa 岩我

寶安
可以俾資料？

Yebisu premium black

pilsner urquell

買2送一，幾抵買

金牌嘉士伯 真男人先飲

hoe有隻自己國家本土版好正
其他都唔得

果然係sell手工啤

係Amsterdam去完個Heineken Experience 之後 飲完佢地D喜力返唔到轉頭

意思香港Asahi 不是日本造呀

話鍾意飲白啤係連登禁忌

好似幾正
咩名啊？

間野叫樓下精釀酒館 但我次次去前都係揾同老細提早一日預約 佢地就關口或者市區車埋我同朋友去 飲到夠就飛的返去關口或者去揼骨 佢話我地玩到關門 可以送返去關口

Sapporo

勁撚遠 如果唔係老細車應該唔會去 第一次都係果面既朋友帶我去以前我返水圍飲開。有時會去廣州飲。有一間專門係做手工啤。地址上一個回覆有

飲到stone

Heroes出品都唔錯

呢枝過波本桶 好撚正

極愛黑啤

利申: 絲

巴打廣州有邊間推介

清不如飲水？

我不如落街買支蘋果汁飲

好過1664同budweiser啦

所有啤酒都好難飲
完

啤撚？

我好鍾意budweiser

日本京都柚子手工麥啤

之前喺英國飲過呢枝好正
喺香港見唔到有得賣
有無巴打知邊度有？

自膠
補返圖

Estrella

Ale 嚟
好飲？

自己釀啤酒俾自己飲

去德國任何一間自己釀啤酒嘅酒吧
求其叫一杯都好飲過市場上任何牌子

造Lager定Ale? 控制發酵溫度難唔難？

小天使同澳洲完全唔同味
腦細話有個機器香港買唔到
所以差好遠

係南沙島 叫tap house 而家係廣州唔知落唔落去好因該我係市區

依個真，香港飲係差啲，唔同味。以前澳洲日日飲，真係好fresh

哇……好遠下

尋晚堅離地城飲左第一次，唔係我覺得最好飲嘅Pilsner囉，Little Creatures Pilsner好飲啲我覺得

我中意飲boddington 喎 有冇同好？

如果你鍾意Irish Stout我推薦Kil'Kenny你飲，好飲過Murphy's個人認為，不過香港好似未見過

Boddington Honey brew

愛我啤酒

PILSNER呢隻牌子隻隻都唔差

Crisp

呢度好多啤撚

巴打識玩
用咩器材釀

Bookmark定下次上廣州去下先

我想知係咪只有香港local既手工啤至會將flavour 推到最盡唔講平衡

1664係啲只會比第一次飲啤酒怕苦既人飲，之後飲飲下就會覺得同飲水一樣

而家多左啲乜都唔識嘅腦細搞brewery 搞到

Btw有冇巴打知到仲有冇邊度買到cloud water 隻ipa?

日本啤orion都唔差
我記得早兩三年開始係百佳惠康見到，嗰時仲要40蚊有一pick六罐裝
但而家好似賣80幾蚊…………

美乎？
邊位巴打呀咁識野飲一個月內canned既Heady Topper

依隻又未飲過喎 有冇介紹喺邊飲？

我覺得呢個係全世界micro-Brewery嘅通病，可能佢哋覺得將flavour推到盡先叫有Character，似乎大家都忘記左點讓一杯四平八穩嘅Pale Ale

有無人知道邊到有dos equis賣？
知道某d酒吧有
但想下下落去飲，好貴

最正係青島原漿

最好飲一定係Tap
唔係Tap隻味係差d

Murphy ok 但Kirin 不了

Guiness on Tap

但係隔離臺灣好多都好穩陣

落吧如果有Guinness on tap就唔駛諗一定揀佢
On tap果層泡滑撚到

掌門？邊隻？

喺日本飲完番香港搵唔到

Blue moon 啦 一試難忘

好事呀

啤酒頭

摩登皇室

早幾日先話青島，白威，喜力，corona有致癌物

有冇人同我一樣係垃圾 飲shandy

喺香港淨係飲過哩個

推

飲過最難忘。同一間修道院仲有6同12 兩款。但係自己比較鍾意8。

德國所有helles都好飲過hoegaaden多多聲

12啱我口味啲

淨係中意黑啤

本身都淨係鐘意stout
不過後嚟飲多左ipa
越飲越鐘意果種層次感

12好撚貴

10號都成40蚊枝 上次我見有人拎10號玩骰最尾好似全部嘔哂

百幾蚊

40蚊枝咁平咩

10仔40正常價啦，但12無可能舊幾水有支，點都要250以上

健力士draught beer
Stella 都正

我飲開6號28 8號38 10號48 全部有88折happy hour 就7點折

夏天開Blue moon白啤啤

果次喺成都飲 好似180左右

Westvleteren?

Rochefort

當年德哥試過12賣$99
而加得返好少bottle shop(由其九龍新界） 有都偏貴

自由斟

有個friend做手工啤,唔開名了

有無巴打知道香港邊度有青島生產嘅青島啤？
以前係荃灣有一間有入之後無左
深圳出個d 爭好遠

請問除左惠康有無其他地方見過？

冇呀

德哥都無做了依家12我見過美乎同旺角13樓有得買，都係要二百尾

有時係到諗，我用咁貴買一支啤，倒不如分開試幾支。今水Cloudwater正撚到，依家留意緊Trillium究竟幾時會再有貨

利申：Garage Project死忠

好開心
呢啲啤酒post終於唔係啲濕鳩啤酒

利申:酸啤撚

個人最鍾意orion
本身唔鍾意酒，其他啤酒我係可以覺得唔難飲，orion我直頭覺得係好飲

Btw香港有隻啤酒叫麥子，真心正，好香

麥子..不了

某啲on tap ok嘅， bottle真係唔太得

雲水好飲
juice/hazy/ ne嗰類ipa我更鐘意amundsen

btw Garage Project邊隻正，飲過幾次都無咩印像

Lambic / Gueze呢啲我仲未夠功力欣賞頂到盡我既Sour Beer係去到Dugges Tropic Thunder呢種重芒果同桃香既Sour

Dugges mango mango mango好撚正

巴打我之前飲過Amundsen既呢兩款，好古惑，叫NE既似DIPA，叫IPA既似NE
不過我嫌佢收尾有點太渴喉，唔太舒服

NE仲有Cerebal都唔錯

Garage Project啲IPA正呀，佢近排款los lobos/DFA啲熱帶果香好正，我最印象深刻係佢既Sauvin Nouveau，加左Sauvignon Blanc隻提子去Brew，好似白酒既Pilsner，好有特色，正到仆街

Stella

我上次就係飲on tap，未試過樽裝

有無人知邊到有得飲on tap fuller ge ipa/ese, 最盡都只係見過london pride

本地野個人覺得太over, 好似間間都整唔到比較好ge pale ale/ipa, 整係識得搞gimmick 野

另外超市買到ge, sammuel adam/Brooklyn 都唔錯，最近飲過on tap ge pirate life ipa 都好正

本地野夠新鮮

Tetley’s
Kilkenny

修女/紅船

香港？

入唔到今水雲水

我其他咩都飲 淨係抗拒酸啤

leffe都無人講？

Ching 你…
學得點正法？

係taste 買咋喎

岩岩第一次試飲ale 淡茂茂

個人比較鍾意嘅
Sierra Nevada pale ale
suntory premium malt's
edelweiss
founders all day IPA

飲開日本牌子留名學野
之前唔識野見日本牌子就買

日本反而少飲 有冇推薦？

南華會間Inn Side Out有Fuller’s On Tap

係Boddington啫，試下London Pride啦

除左Asahi之外，我覺得日本冇乜邊隻特別標青

有無手工啤telegram
想網睇緊homebrew, 想玩下

日本除左kirin, 其他大牌子都ok 既
可能我無要求，但求濕下個口

有無巴打知香港邊到重有得買

一定係嘉士伯

平 靚 正

如果接受到比較重麥味

日本飲既同香港飲既真係2樣野黎

Kirin for sure

唔好成日鳩up話麥味重
根本就唔撚係麥味..粟米水咋

應該真係冇

點解講咁耐都冇blue girls

知名兩大啤酒大廠驗出含有致癌除草劑，研究：致癌率瞬飆41%

其中被驗出含有草甘膦最多的啤酒品牌是青島啤酒，含量為49.7ppb

百威（Budweiser）含量約在25至30 ppb之間；海尼根（Heineken）、、健力士（Guinness）含有約20 ppb

我硬係覺得有陣鐵鏽味

日本嘢推，用清酒酵母發酵，有清酒嘅香，苦味低

是呀, 香港買到日本造都值得買

Kilkenny

一田買到，日本sapporo（一粒星）650ml
有冇人飲過

滑撚到爆！直落十二指腸

係反共憤青論壇講反共野都可以有咁多負皮，你都算幾柒

健力士黑啤

Augustiner
Rothaus

7:3分界超級齋

HK Lovecraft

量多左水做左隻session IPA 得2.3% ABV

控溫發酵用酒櫃好容易, 係入樽個時搞到周地水